數學 中學 Trigo 問題

Given tan(t) = a and t in quadrant 2, find the other five trigonometric functions of t
我有個answer 但諗唔明
sin(t) = -a / [ (a^2 + 1)^(1/2) ]
cos(t) = -1 / [ (a^2 +1)^(1/2) ]
cot(t) = 1/a
sec(t) = -[ (a^2 + 1)^(1/2) ]
csc(t) = -[ (a^2 + 1)^(1/2) ] / a

畫x,y座標線，再畫一個符合條件嘅三角形

想像一個直角三角型 上下倒轉左
一條邊長度係a
一條邊長度係1

[sin(t)]^2+[cos(t)]^2=1
1+[tan(t)]^2=[sec(t)]^2
1+[cot(t)]^2=[csc(t)]^2

tan(t) = a/1
r = -sqrt(1^2+a^2)

sin(t) = a/r
cos(t) = 1/r

好似唔啱 sor

劃圖試下計

一條邊應該係 k 另一條應該係 last

Ka

認真答你

t係positive x axis開始計
同埋個d absolute value有d多餘

我知，但樓豬問得e個問題，我覺得咁樣解釋易明d